九巴特別班載包圍警總市民 遭運輸署要求詳細交代

6月22日在凌晨，大批「反送中」示威者包圍警察總部行動完結後，九巴安排散場特別路線104R線，由灣仔警總外軒尼詩道前往旺角。網上流傳九巴因此收到運輸署警告信，運輸署回覆獨媒表示，已要求九巴作詳細交代，並會依據既定程序跟進。

數千名示威者於6月22日包圍警察總部，不少人逗留至凌晨後才離開。九巴特別安排多部巴士行走104R，收費16.5元，由灣仔軒尼詩道近警察總部開出往旺角。104R過往多年均由九巴及新巴合辦，接載觀賞長洲「搶包山」活動後的市民，由中環碼頭開出往旺角。

網民事後普遍讚賞九巴，認為是「良心之舉」，另有人則擔心個人資料會因使用八通通付款及車內設有閉路電視而被外洩。九巴則表示公司提供的特別班次，是按乘客需求彈性提供，亦不會洩漏乘客資料。

近日網上流傳九巴因是次事件被運輸署作出書面警告。獨媒分別向運輸署及九巴查詢，九巴表示未有收到書面警告，運輸署則回覆稱，該署已要求九巴詳細交代，「收到九巴的詳細報告後，會依據既定程序作出跟進。 」

6月5日凌晨，九巴亦曾在六四晚會後到中聯辦的公眾遊行結束後，在德輔道西安排101往觀塘及104往旺角的特別班次，當時兩線的正常服務時間已過。不過該遊行獲警方發出不反對通知書，與6月22日包圍警總行動不同。獨媒亦曾向運輸署及九巴查詢，有否就6月5日凌晨的特別班次發出警告，未獲正面回覆。

獨媒是於6月28日向運輸署及九巴提問，九巴即日回覆，強調公司提供特別班次的「初心」只為服務及方便市民，並沒有其他考慮。運輸署則延至昨日（7月3日）才簡短回覆本網。

運輸署係咪好少早收工？

所以話高官都係食屎狗
邪惡嘅共犯

人地做生意又關你咩事

你九巴收R線價，一個客頂兩個，咁夜紅隧又唔塞車，係抵鬧喎

有咩好交代 有生意就有班次
你地班政府官試下晚晚ot都12點 都會有特別班加開

可能上次接收工冇佢地份所以唔開心
我冇野想講

有生意唔係唔做下話? 香港地不嬲搵錢大過天嫁啦

運輸署想早收工？

不嬲都撐九巴，去邊都好首選一定係九巴
有得訓有得坐又平
近年換新車，報時系統，推出月票，轉車站加 櫈加滅蚊燈，拒用強國車，真係做實事
再睇下狗鐵，年年加價年年壞車，又用埋強國貨，沙中線搞到pet屎咁

運輸署好廢 , 一向都俾九巴食住

到時一人一信投訴運吉署
開班次做生意都警告
有生意唔做？

咁你即係叫班退休高級黑警寫report姐...

又話搞民生
依家咪剌激大家消費囉

推

好想知如果有日運輸署全部人因為某D原因要凌晨先放工
重會唔會有人要求交代加開特別班次

又話要促進經濟發展，賺錢又唔岩？

連呢度都見到你

佢唔問下點解令次紅館散場九巴都要開特別班次? on99

上次圍警總d 紅van洗唔洗交報告呀

「初心」只為服務及方便市民

市民就市民，咩包警總唔知喎

係咪要早收工？

你可能唔知道有一樣野叫【路線表令】

路線表令（Schedule of Routes Order），是行政長官會同行政會議按香港法例第230章《公共巴士服務條例》（《條例》）第5(1)條所發出的命令，旨在向專營巴士公司批予權利以營運「指明路線」（Specified route），這些指明路線組成各個巴士專營權的「專營巴士路線網絡」（Franchised bus networks）。

紅VAN真係唔洗

唔怪得發脾氣搵人呵返佢

你班黑警又要趕走示威者
咁示威者都要交通工具先走到㗎，你想佢地瞬間轉移?
定係開槍殺曬佢地用黑箱車送走?

佢照行果條路咋嘛

唔好益佢地啦

唔係自由市場，你以為間間都係黨鐵，買起佢囉

撚運豬處撚到好波

全香港市民開個特別班接班政府官收工tim

只係加班又唔係加路線 , 都唔知撲出黎幫政府講野做乜鳩

初心

我冇嘢講

許蛇好似係9巴，貪曾細路就新巴，只怕運輸處野唔起

搵食者
犯法呀
我想架

阻左咁多人路俾人搵下食都唔得？你政府係港鐵股東就恰鳩其他公司？

問前一哥囉
但佢一定唔會同你講sorry

屌 又要同醫管一樣呀
條友係罪犯（仲要未定罪） 就唔醫佢 唔俾佢坐車走？

加開唔係問題 果度本身有104 每位$9.8 每天服務
你有104唔開 走去開架佛誕先有 仲有唔經灣仔 每位$16.5嘅104R 咁講唔去喎 抵你比人查

果晚仲有人影到有車上客果陣打104R 離站後就扮野轉返104 想掠水又驚人知 點知全程比人影晒

如果狗巴有良心嘅 應該自動退返$6.7差價落果晚搭左車嘅客張八達通度

多班車多個選擇幾好丫, 玩夜左都有車走

咁你知唔知104R係唔經灣仔嘅
佢而家完全係偏離晒路線喎

佢想示威者圍多日先

跟進d乜？問責罰錢？
呢d野香港人唔會再受
狗鐵又唔洗罰？

我無嘢講

明白哂

平日見佢地都好撚忙

企開D啦 dllm運輸署 潮聯又唔見你搞佢

我無野講

以後點都會盡量坐9巴

建議所有市民有疑問都應該去運吉署查詢是次事件
不過唔好包圍到人地放唔到工啦

你咪唔好發牌九巴囉 on9
九巴之後唔營運 你運輸處處長同相關官員
承唔承擔到香港無咗成個九龍新界專線啊？
定叫潮聯班 小巴佬接客啊
你班官都on撚7 99

食屎啦，運輸署

小鳩氣

我冇嘢講一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

一人一信比運豬處啦

港鐵呢喂！

長沙灣運輸署由朝到晚都咁多人
早收工啲公務員可能會多謝

九巴揸旗成班黑警
根本運吉一直都要畀面
老九話要開邊條線就批晒畀佢地
係咪陳帆條傻閪以為自己好醒做野畀老細睇呀

如果開104咪無事
中途起載特別班次
佢開104R... 條線根本唔經灣仔

屌你老母運輸署

有錢搵唔比搵呀一句屌落正苦塊面到啦

九巴好波

我無野講

下次係咪要玩 n121 中環特車

啲官又想啲前線早收工唔洗cup牌

in九巴we trust

想問今次正苦開咗幾多條戰線

大家千其唔好係咁打1823煩運輸處！
唔好接放工益佢地，記住唔好打1823咁多問題問。
記住唔好3日唔埋2日就打去催佢地點解仲未reply。

咪臭係 莫講你唔敢搞尻佢
佢話加價 你咪又要照批

狗巴唔撚答你都得啦
唔批牌睇下邊個仆街先

笑左
但運輸處真係多人，唔係講玩

4隻字交代哂：我無野講

運吉係咪好撚得閒? 使唔使叫班巴膠每日畀啲嘢你地做???

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

遲下拉9埋你地屋企人
話點解生你地出黎

有需要加車做乜，咁都要點火頭？

得，文宣又可以做野，
次次示威政府都呼籲市民和平散去，
而家九巴開車出來比人和平散去，
運輸署又唔鋸？
即係同政府對著幹啦？

睇返運輸署嘅路線表令，
其實係搵唔到104R呢條線，
唯有睇巴典：

佢係經夏慤道同告士打道，
但當時係封晒，
如果因為改道而違規，
咁每次因示威封路而改道果D巴士，
係咪都違規呢？
所以運輸署今次舉動點都係有問題

佢地日日都百幾人
再塞入去應該變真暴動

搵食啫

做生意都唔撚俾呀

政府工人工高啲喎 每位$120
滿座先開
利申：商業考慮

運吉係immi tower，係咪上次早放工食過翻尋味

促請九巴譴責運輸處干預自由市場運作

住九龍，發夢見到次次遊行九巴都加車直去維園附近

btw一句「純商業考慮」咪得，人地做生意洗你公務員教？

日日派膠
幾多環保袋都載唔曬d膠

So?使唔使wts通知你？

睇黎今次九巴都幾大鑊。

日日cut班唔出聲，非法加班又唔出聲，淨係搞呢班車？！

仲有唔該搞埋港鐵

九巴有禿鷹照都敢攪？

車都唔撚比人搭

原訂路線有無封路／受影響？

因為堵路導致交通受阻
所以大量市民沒能準時上車囉

驚閪咩，運輸署夠撚膽搞九巴

賺錢都唔比？

我無野講 完。

On99
九巴加開又關佢事？
我今日遲小小訓又同政府交代呀？

運輸署唔去警告下果晚啲仆街的士？
架架冚旗拒載，搞到成班人企晒馬路邊

仲以為係d 狗要求九巴加車過黎接人？

有錢掙唔比掙咩
咁多客

又初心, 都串嘴得幾明顯下

下次掟三張1000紙請全車算

可唔可以叫運輸署又交代下點解MK咁多小巴阻街？

我都撐九巴，平時返大學仲有得拍卡回贈車費，
過海仲有得免費轉乘電車

九巴:我無野講

會唔會關個牌照事？
唔跟既定路線行
可能保險都會問

咁發夢撚就緊係撐9巴

一齊俾佢早收工？

平時演唱會都會特開班次車人架啦
今次幫你疏散人群離開狗總呀

71地鐵又聯手得？
黨鐵vs九巴

前運吉官員

最怕收地區投訴

大家識做。

有生意咪做lor，有錢唔賺咩
有乜好解釋

push

原來平日104 係三點服務

初心不變

有社會特色既資本主義？

時間 日期
唔好講咁多
行

on9解釋你條命咩

因為九巴政府冇份
呢d咪好公司， 起碼見到服務方面真係進步左

運吉署自整火頭

Push

唔開巴士比人走 即係運輸處支持包圍狗總？

［重開］發覺好多人因為 一齊走 嗰幕而感動 但係仲未接受到點解衝立法會

九巴：我無野講

on99

我估都係門面野黎。始終部門呀頭都要交下功課。

集思 如何1823玩殘運輸署
接佢收工太益佢

我都諗緊
但家下咁既時勢真係做乜都人大反應

屌你老母運輸署，係咪想比人屌撚死呀，屌你老母

運輸署係咪覺得太少野做?

潮聯又點呀

有錢唔通唔賺？

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

九巴

強調公司提供特別班次的「初心」只為服務及方便市民

初心正確咪得囉
你班狗官都係咁先唔落台姐
最多比句so99y你囉
學你咋

接人放工都唔得

係唔係聯營路線 無通知城巴
城巴唔開心投訴豬吖

市民應集體當面向運輸署長詳細交代

有需求有供應

唔比巴士公司做生意賺錢？

有錢都唔比賺
惡到呢

咁金鐘附近截停小巴抄牌
係咪要警察局交代下

係咪新城報串

運輸署淪為政治工具?

請運輸署要求警務處為當日截停小巴作詳細交代

運輸署又爭做主角

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你

有錢唔賺？ 好合理啫

新城母公司係家純
家純同政府幾好關係唔駛多講

一定係想 OT 到凌晨

運輸署係咪想阻香港人發達？係唔係返工都唔比？

無恥政府！連公營機構都去搞嗎？

唔會加開，因為班高官有私家車

交你老母

罪犯 疑犯

個別事件嚟
冇得再問了

搵食啫 犯法呀？

貧窮限制思想
冇諗到有車呢樣野

開特別班俾水刮隊長衝番狗屋

事實證明撤離同繼續都係俾你拉，咁不如繼續落去

應該係巴膠仲葡萄過新巴掛

新巴自己開一來一回賺到嘅錢都唔知夠唔夠食一餐M記啦

九巴：協助驅散包圍警總示威者

九巴又贏

搵政府電話好有用

良心企業，大家搭多d，小d搭地鐵同小巴

1823 投訴運豬署濫權

搵食啫 犯法啊

城巴投訴？

大家放心，九巴都係新鴻基，仲有好多前運輸署高官係入面做，比佢地都唔敢攪啦！

公務員沒有一個是無辜的

寫信去申訴公署屌柒運吉署

有錢唔賺咩戇尻

九巴不合作運動

1823幫到你

「七黑」團結打倒白色恐怖

運輸署早收工counter既aco會多謝你
日日開工幫人買牌費轉名上牌,由9點做到夜晚7點冇停過,去廁所去多過5分鐘都俾排隊班廢老鬧

運輸署助紂為虐
我無野講

運輸署做乜阻人搵食，香港自由經濟喎

香港係自由市場，小政府大市場，人地認為有錢賺所以加開班次
D 地皮，租務，地產又唔你理？

搵錢有咩問題

屌你老母 運輸署地址係咩呀 想去問下野

唔係有九巴，凌晨四五點警總都仲俾人圍緊呀

一句比警察返屋企咪得

我工作唔洗返9-6，又周圍走，
有九巴個app真係好方便易用

唔比人坐車走，即係要人包圍到天光啦？

feel到運輸處果種嬲
我冇野講

我冇野講

一人一個1823投訴交通事宣
記得要有齊時間地點路線同脫班經過

唔理你有無“記錯”佢都一定要查

九巴：有錢唔撚賺？

77可以順便去埋，佢哋要7/24 on duty

九巴做生意唔使你教

運輸署班仆街應該係真心想收工，次次去都好撚多人

撐九巴

我冇野講我有權唔解鎖我要搵律師 (背定律師電話)我唔簽任何文件我唔信任何警察我要警誡記錄我要食飯 飲水 毛氈 去廁所我唔舒服要去醫院我要睇你委任證同編號

清算

你又知唔係接警務人員放工？

敢搞九巴
即係搞全港打工仔

九巴見到人多
開多程車姐

做生意都要解釋????
又話自由市場

炒車又話人阻塞交通
開多班車又話人別有用心
狗閪特區政府

屌

賺錢關你撚事咩垃圾政府狗

運輸署班文職做到想死，都唔知幾想早收工

九巴做錯咩?

運輸署

on9有人就要提供多啲車架啦屌

有咩好需要詳細交代，咪做生意囉

新鴻基應該話：做乜搞我後面間公司——九巴，佢嘅初心都係想賺多D錢姐，每人16蚊，呢個時間唔賺等幾時，我都想富豪排行榜超過第三位李錦記架嘛

「初心」只為服務及方便市民
屌你老母睇下狗鐵
btw我冇野講

做生意都要同你交代?
你運輸處黎架喳屌你老母

有人上就載，關你叉事？

104R中環碼頭開 下一個站就係紅隧

咁平日有無104R啊？
正常嘅104R灣仔有無站啊？

今次要幫運輸處OT!

個別事件唔回應

九巴罷工睇下運輸署仆唔仆街

104R 應該係要按《公共巴士服務條例》第 15 條向運輸署署長申請暫時開辦，唔係巴士公司話想開就開得
有出通告嘅遊行改道相信都係按呢條向運輸署申請暫時更改路線後執行，冇通告就應該係靠第 11 條第（2）款賦予巴士公司嘅權利去改道，所以今次 104R 好大機會係違規而平時改道唔係

好似係巴士每一條線, 一日有幾多班車都要向運輸署申報.
不過奇就奇在, 九巴唔係後補申報, 而係運輸署要九巴提交報告?

商業決定 關你撚事

想收工定想收唔到工？

好撚心風頭火勢醒少少就唔好衝出黎柒

九巴都中伏

以後有得搭九巴就淨係搭九巴

運輸置係邊？好想去參觀

星期日開咩

好想去參觀下

我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

咁鬼煩賺得雞碎咁多，新鴻基買多層樓都係番度，駛受你政府氣